畢業後比人炒咗3 次 ，你問我答

邊行

拎左幾多待通知金？

畢業幾耐?

有無咩野兼職係可以夜晚做4粒鐘

同我一樣。2009年畢業，被人炒左3次😂😂

轉過唔同利業
3份都唔同

7日
份份都試用期前一日辭職（比人玩到辭職）

放心

唔會有第四次

衰咩

你係摩連奴定雲拿斯保亞斯？

屈機男 去食屎
連屎都唔會想聽你講野

我有個夢想
可以做到你要求
Ptbf

同病相憐#
巴打衰咩

咁唔係炒喎

我覺得3份都衰人事
岩岩畢業，對政治同埋職場玩法好適應
可能得罪人

另外我做sales 冇數close唔到deal比人炒 冇計

冇睇波

哩樣都係我比人炒原因
同同事冇咩話題吹
被標籤為唔social

既然知道自己問題咁點解唔努力？

唔辭職都係比人日日撚狗咁撚
個老細放大所有錯誤，臨放工先比野你做要你第二朝交
然後話你態度有問題

一路都有努力學
但做人最難學

巴打讀咩科

IT呀

開始懷疑自己係咪唔岩打工

搵返相關行業吧 又比較專 冇咁易比人玩走

我係做IT
但唔係technical
走咗去做sales engineer ,presales

所以都叫轉行
唔係原先自己既field “programming”

原先個行唔適合自己
雖然能力試做到兼卓卓有餘

呢味野邊有市場 正經有無推介

我睇過電視節目
訪問d ptbf
賺唔少wor
仲好專業準備埋指套做指插
痴能線

轉工有幾奇
大把人幾年轉十零廿份
你仲要係遇上人事問題
早走早著好過

轉工同炒真係唔同喎
佢逼害你 想你走而你又有自覺 係一回事
佢真係頂你唔撚順 寧願賠錢都唔想下一日見到你 係兩回事喎

會唔會係自己人格有問題

幾年轉十零廿份
HR見到會唔會覺得jumpy

人事哩家野
都唔知自己問題定人地問題

Really?
明明我辭職
我舊老細last day同我食飯 講到好似我比佢炒咁

我都聽講d搵工達人都係密密轉工
我又要諗故仔去下份工interview解釋點解係咁轉工
諗起都煩

真係咩？
我真係每次都反省自己
叫自己講野小心d
我係連登同返工時絕對係兩個人黎

炒定轉工呀
如果係比人炒左3次真係要好好檢討下自己

有d人係唔適合職場文化

無門路無人脈分分鐘俾d 痴線佬伏擊 邊有得做

應該咁講 全部都自己辭
但一辭職，每個老細或上司或HR都會比好多說話
檢討係要，我覺得自己走定辭都好 都要檢討 先有進步

為咗搵食 都要死頂

巴打試完話我知
好做既話帶埋我入行啦

*定比人炒 打錯

你都傻仔黎既 老細玩鳩你，你仲走去蝕錢咁走
佢收工前交低野比你？ 你唔識照走架，打工仔緊係唔想做既果個大曬架啦

係咁嫁啦
唔通人地仲好好聲氣咩
你又唔係繼續幫人搵錢

應該等佢炒 賠錢？

不過諗返 的確自己做野好多甩漏
比到位人入 冇聲出

咁又係
都係講利用價值

你有無咩野兼職經驗 分享下

比人玩3次應該係你人有問題
利申 返3份工d老細都係錫我

點解係兼職呢？

都係文員，pt教書，店務員哩d

樓主際遇問題

分享下職場秘訣
留名學野

講下內容

文員：果時得16，7歲
幫親戚打工，人工少到唔合法
做既野都係filing, 出invoice, quotation，去拎貨打雜野，影印等等，做過QC clerk, 聽錄音帶，專捉違規既保險經紀，有幾十條重複既闆題集要答，手板眼見工夫

Pt 教書 教stem完

店務員 咩都有 幫過一個印度人
珠寶展賣珠寶， 去過連鎖店賣食物賺幾日外快，做過裝修幫人油油洗冷氣機

有無d 常見既兼職又有彈性上班時間甚至在家工作

咩原因？

Pish

人事（得罪人多maybe)， 新入行唔熟工作內容做野錯，跑唔到數。
不過頭兩間公司都出哂名網上係黑名單公司，我次次入咗先知
第三間個老闆幾好 不過自己跑唔到數冇計，同埋都係有人事問題（但又深知到到都有，自己唔識處理 學緊）

倫敦金

Freelance
自己創業
炒股
網上生意
用現金流 維持生計 買樓收租
Digital nomad
Etc

全部都難做到 但做到

你比人炒3次

係唔係屎都不如呢？

你花晒cv喇

除左保險地產aa9傳銷體力勞動外

唔會再有人肯請你

樓主唔適合打工

打工都打唔掂學人講創業？

弱智

啲老世成日挽鳩我

我做野悶挽陣電話又警告信又盛

試用都吾比人過

老細 我屌7你

忠言逆耳

唔聽就算

真係做唔掂既

學門手藝

人地唔識字你識字

將手藝專業化

Ok...確實同事三分親 大家朝見口晚見面 相處唔好的確會好辛苦 咁你衰左三次 第四次你學識點做未丫

唉你去也屎啦
你連係哩個post留言既資格都冇
係高登到同人賭唔敢認輸既垃圾冇資格講野

我都有咁諗過🤦🏻‍♂️

Read

衰咩？

所以我講既野係錯？

抵死，真係抵你死

我明

但願學得識

睇上面

閱

慢慢挨，慢慢受

長路漫漫

鬼叫你窮咩
我夠唔想扮哂好笑容咁對啲西面同事啦屌，到我揀咩？到我地班窮撚揀咩？老闆出得糧俾人做嘅野緊係豬頭骨啦，請得你緊係搵你出氣，你清高咪繼續不停辭職囉，好人就唔會做老闆大賺市民錢啦

樓主邊年畢業？睇樓主嘅回覆，覺得佢成日比人炒其實好正路，應該係真心朋友都冇個嗰種

第三份係真係比人炒
不過我做先過佢

明啦 鬼叫窮咩 頂硬上啦

一次都仲可以話俾人針對，3次都話係人事問題，睇黎你都要自我檢討下。
唔好再俾藉口自己，覺得自己唔適合打工，覺得自己做野其實好叻，覺得自己只係唔好彩懷才不遇。

岩岩掉轉
真心朋友比較多
但朋友數量係少

Ok
睇回覆知道我問題
咁可以指教下咩問題？

然後好撚大想頭去創業

爭人一身債

中學畢業？大學畢業？

無錢 無第一桶柑

係咪有d誤會
我所指人事問題唔係話比人針對
而係講緊自己問題，得罪人。

覺得自己做野好叻? 我好似冇講過？定我言語上比你感覺係咁？抱歉 可能我表詳得唔好
因為我前面都提過自己入行成日做錯野 所以覺得比位人入都正常 亦係比人炒既原因之一

懷才不遇？

有關係？

上面唔知點解有個煩膠 話我想創業
明明你問我 我照答 冇話自己想做

答返你 冇第一桶金
係呀 如果我有就唔會係到9 up

我問你答？

無關係？

你d態度住衰過小學雞

智力似庇護工場學員

答咗

答非所問

我發覺你都幾得閒
究竟你真人係點
係咪同屎一樣咁

又多個煩膠

失業，屋企又窮

可憐

佛學有句
你見到人係咩 自己就係咩
好似一塊鏡咁

咁我明哂啦
你講咗自己情形出黎

你知你自己有咩問題，但你都冇撚面對過，點會有改善？

你弱智？

咁都可以曲解

你唔單止做人有問題

智力都有問題

出左嚟做野幾年, 明白到有d人真係好垃圾, 真係會做咩都錯

有朋友嘅話，靠朋友介紹或者打探，都不至於搵份安然過試用嘅工都咁難搵

間間公司都有D人騎騎呢呢,所以唔關你性格問題,
老細要去到炒你,似係能力唔合格,
係咪學野太慢D野做極都錯

無能力咪係你既問題 同兒登仔一樣 自視過高

的確係有哩個問題
學新野慢 緊張得濟 錯漏百出
哩樣改善緊

三次都比人炒 會唔會係你嘅問題

多謝指出問題
如果只係hard skill既野
咁仲有得努力

一定有關係啦
所以先開post問點改善

唔好咁講自己
你老豆老母會傷心

以前有個下屬好聽話亦肯做，但做咩都錯，連影印fax寄信都會做錯晒，最後真係諗唔到可以比咩佢做，搞到佢好得閒返工冇野做，成日問我有咩做又不停自己搵野做然後做錯晒蠢人唔係最難搞，勤力嘅蠢人更難搞，最後勸左佢試用前辭職，好彩佢都聽話

你咁多個留言
得哩個稍為有d用

其實有時係緊張而做錯
有咩可能大學grad 影印fax野唔識做

會唔會係你唔知自己性格啱做咩工呀？

佢就HD grad，我已經係唔會鬧人唔屌人好有耐性認真教，第一個月緊張都算，做到第三個月都仲係緊張重覆錯同一樣嘅野，你話邊有得幫

聽你d語氣都似係成日鬧下屬果d人黎
我咁講 可能你又覺得我 超扮乜鳩野
但見到你哩類人 又真係忍唔住想講返句
屌 你未做過新仔？ 仆街啦 憑乜野話人蠢
通常你哩類人都會以為自己好識撈世界 識講野 好撚醒果d黎 當正自己係leader
話你聽 你係咁勁 跟你既下屬就算真係垃圾都應該變得有用 而唔係一味整係識落井下石
不過你岩 出黎做野唔會同你講哩d

你唔好比得學識社會果套
學識之後 你哩一類人我一定玩死你先

會
真係冇方向 未試過有一刻好似而家咁
前兩份辭職時仲好有自信 去到第3次真係有d失信心
不斷做MBTI test ，list哂所有工種出黎做篩選

自己有資本做老細當然最好

你好「有耐性 認真教」
通常d人都係咁講
但好多時都唔係

如果你係講真既話
我只會話果條友抵死
但係如果你係果d恰鳩新人既
我一定屌老母

其實hd grad 定唔大學grad根本唔係種點
Fax copy 哩d 中學生都做到啦
最多頭幾次唔熟手唔識用
用用下就一定識
通常都係d仆街 捉住人地少少野係咁屌
屌到自信都冇埋 先會係咁做錯野

除非你講果個hd grad 係會考0分入去超低gpa grad 既冇野講

資本 yes
所以我仲打緊工

曾經做過網試生意 同人夾份
賺到錢 但又放棄咗去咗讀書

大佬啊，你估請個人幫自己手好易啊，趕一個走請個新人知唔知有幾咁麻煩啊，我都想教到條友識做野，但每個人都有佢適合同唔適合做嘅野，每個人每個時期都有佢能力嘅上限。真係咁鳩無聊要玩新人咩 其實我都係畢業左幾年，仲係新人，自係u grad 職位會有下屬咁解，唔係老屎忽要玩後生。你下下期望會與要伯樂啓發你呢隻千里馬就死得啦

自膠，打字太快錯撚晒有鄉音咁

有冇可能連影印同fax都唔識
匪異所思
定你講緊影印用錯紙呀 影多咗兩張
Fax錯去第二度？

否則條友係弱智黎
照計畢業都畢唔到

你話畢咗業幾年
哩d我仲嬲
最憎d撚樣持住自己有3幾年經驗扮哂蟹
當正自己係一姐一哥咁
講到哩d同事真係口裹扮同佢地和善
心入面屌到佢仆街

答你
大學畢業
又想睇下你會講咩

有冇諗過係自己問題

答咗好多次 係上面
我都話有囉

一隻手掌點拍得響呀？
公司有問題
我都有問題

你問我答
岩 但問之前 追下post先唔該

人夾人

你笨柒lo 簡單d講

你下下都覺得係上司問題多過自己問題，連續3次又有冇咁巧合我冇耐性嘅話我一早開聲佢第一個星期就比人炒啦，出嚟做野識先啱啱識你洗唔洗當你有親啊

返工咁串嘴 好易gg

係你講得啱
連續三次 我都冇嘢好講
所以我一路都冇講自己冇問題
亦都冇講過自己問題會比上司少

唔係話要當你下屬同你有親
反而係你如果真係想有個幫到你手嘅下屬
或者會感激你嘅下屬
你用個心去幫佢佢唔會唔知

你點對人人點對你

返工真係無得勉強

自己性格唔係做嗰啲工 真係會迫到痴線

而家伙記幫到手我不知對佢地幾好我都係打工都係做細，只知做細嘅唔洗做奴隸，不過要清楚自己做緊咩有咩責任姐

睇你講野
你都似係IT人

哇 真係多撚謝你 你不如咪撚答啦

打曲 我本行都唔岩我做 我坐唔定果種人黎
所以你講得岩
唔岩自己做會好想死
但問題係我走到而家哩步
都唔知有咩工岩自己

點玩法？
次次人地都玩鳩你會唔會你自己有問題

咁恭喜你啦
希望你口中講既好幫得手既伙計對你真心
唔會出賣你啦

責任既野
睇下自己有咩quali 令人盡責lor
冇話咩責任唔責任
一買一賣 學你講 同你有親？

咁唔滿意
咪撚問
咪撚睇
滾出去 唔送

無追哂樓上post,有錯請屌
樓主點解咁抗拒寫曲？
其實好多工都要坐定定

我咪冇撚問你 我第一句就屌鳩你 你邊撚到見到我問？

真係抵撚你死比人炒3次 問非所答 份工唔請弱智都好正常

都係常見果d

會 我認自己講野會得罪人
性格係咁 但出黎做野已經好小心
只係乜都say yes 時比人恰到上心口
就會忍唔住反駁

所以我都覺自己係有問題
但後尾發覺性格真係變唔到好多
唯有學帶假面具

唔岩做就唔岩做
好似做其它工唔岩我都冇計

寫曲不知幾好 起薪點高（雖然後續能力低）
但只係唔岩自己

你係咪有精神病？
壓力太大？
唔鐘意滾出去 咪撚煩

滾你老母咩 開口埋口叫人滾？ 你大爺黎？
怪唔之得比人炒足3次啦 成個傻鳩扮撚啲大佬咁。
我係你老細都想炒鳩你啦

你都就快有精神衰弱 快d睇醫生
認真
因為你d post話自己手震
真心建議 唔係講笑
耐咗唔醫會depression自殺傾向

到底有咩咁值得自豪要開post

呵呵
開口埋口叫人滾？
你知嘗開口埋口撚撚聲
五十步笑百步？

3份都衰人事
可憐之人必有可恨之處😂😂😂

真心。好似好撚威咁。 講野仲要串柒柒

睇撚左啦。醫生話我對自己好撚有要求 小小野做得唔好咪緊張囉

似你咩比人炒撚左 仲咁開心開post 社會垃圾

我畢業第一份工都係未過試用做左差唔多3個月就辭職，我就係搵到份工加4成人工所以跳槽走舊公司升職留我都冇留低。啱啱出嚟做野一樣傻下傻下，諗著出嚟學野underpay都搏命做，不過事實都係學到野，你自己諗下你自己要點啦。自己都未行第一步就想人行先，未賣力就想收穫，你都未有能力未有責任又何來有得同公司deal呢

講撚有咩問題 助語詞黎
滾係動詞 係咪唔撚識分呀？
我講撚影響到你啲咩呀？

易緊張 已經係情緒病啦傻老
D野係累積 你哩d完美主義性格好多時都係好快變精神病患者 信不信由你

唔怪得你女朋友同你分手

解約金獵人

分手係因為我要去英國3年 咁仲一齊黎做咩？

如果比人炒咗就係社會垃圾
依你所講 全港大部分人都你垃圾啦
話唔定有日你行到衰運
他朝君體也相同

找數埋

做 sales 要跑數

一次半次就話姐 你比人炒足3次 仲要係比人炒唔係你炒人

咁我第一份走既原因夠係人工加4成轉大公司啦
咁走得實比個上司媽差

你話underpay賣力做野我冇試過咩
做到晚晚11點都冇得走第日7點返工
老細上司當應份 哩d公司唔走 ？白痴啦。

你咪撚咁多嗲
又話退出連登又剩
退咗未呀屌你老母

睇黎你精神病好嚴重
我唔同你嘈啦 因住爆血管

就係趁哩d機會同你講分手阿麻 傻仔
同你講頂你唔順分手 比你條癲老斬咁點算

我轉工都算好密，份份都係和平分手，離左職都會約出嚟食下飯咁，上一份同而家嗰份工都係前上司介紹同挖角入去做，你都識講啦，你點對人，人咪點對你囉

屌 又係唔睇內文既傻鳩
幾時講3次比人炒呀
3次都係自己辭職
個標題「比人炒咗」係講緊d老細覺得自己「炒咗」我呀 白痴

內文字都唔識睇 文盲？有冇讀過書呀
整係識講粗口

巴打就好似一個鐘意左條唔適合自己既女仔
追極都追唔到，然後開post圍爐

IT都仲有好多工，network, pm, security.....etc
如果想對多d人，pm都係好選擇

講真呀，就算坐定定既工都要對人
你樓下個看更都要對人，對同事，對租客，對外來人⋯⋯etc你唔搞清問題，下下仲衝去做sales之類東西真係唔睇好

人夾人
我都比上司留過 叫我升做PM 但我唔做想出去試
到而家都係朋友
我話比人「炒過3次」
但冇講過冇做過其它工wor

試下唔做sales? 因為你同人溝通有問題

其實你係咪同人溝通唔到，一係你講下你成條time line，根本上呢到所有巴打都搞唔撚明其實你係咩環境

巴打
唔知點解咁多個講野中
你講野最易受落 起碼寫既野有文有路
係真係比建議 多個倒亂 串串弓

Networking 實不相瞞 我之前就係做networking 有關既IT sales
但因為對networking 完全唔熟 比人恰到上心口
我專精programming(意思係大學專讀哩樣，當然唔係同跟d老手比，心底好尊重果d做緊programmer既巴打咁有耐力智慧同聰明，只係自己頂唔順死腦細胞做寫曲）

你講得岩 差唔多份份工都要對人
就算programmer都要
做sales的確唔岩我 我講野心直口快
但唔做sales 而家又搵唔到方向 所以先開post睇下有冇d有用建議
點知引入咁多痴級老撩交嗑

我知我自己係死症 受唔到氣 一係就收埋忍住 做到頹冇自信

所以下份都唔諗住做sales
但未諗到做d咩

樓主講嘢太倔啦，唔啱跑數

真！標題吸睛就話俾人炒
睇內文原來自己quit先（其實無分別，睇下邊個炒邊個先）
討論又無事件，碌左幾個post先見到有份係老細西

可能你真係好唔好彩，3份都西同事西老細
咁你講出俾大家分析下都好

徐晃幾大

屌
又瀨

唔想自爆太多（yes 屌我吧 係唔答）
溝通yes 有問題
但唔係講緊工作上既溝通問題
而係講職場上待人處事方面好唔成熟
哩個係我自己睇到既野
但要我改 真係好難做到

我對客唔會咁
上連登會亂爆

好憤怒？

EQ咁低抵你失業

成世人無所事事打散工渡日

你都已經打定輸數又點改 其實你講野有返少少前文後理可能已經好好多，下下第一時間就諗點撐，你估又個個都要同你撐咩

咁我又唔敢話佢地個個都西
自己一定係有問題 先會引到佢地咁對自己
常言道 有人既地方就有政治

咁你想我由邊到講起先得
你問我答

你冇睇其它留言
就引用哩個留言話我賴地硬
我都話咗我係有做錯野 有甩漏
但以人事處問題做得最差以致比人閒話
衰人事意思唔係話人地玩自己
而係自己唔識講野得罪人 搞到比人針對
由頭到尾明明都講緊係我自己有錯在先
想知點改善
但又比你話賴皮

有無摩連奴咁發？

我屌你老母
我由中學、大學、到而家番緊工
都望緊你鳩噏呀傻鳩
由舊登被人屌到而家真係笑撚死我
因住你看更都冇得做

俾人炒三次 人事問題? 你有無檢討自己有無問題

連登的確係一個縮影，樓主已經示範左佢點樣，冇事冇幹同大家冇仇冇怨，智力正常但係都比人圍插

你好肯定我係看更？

如果我唔係看更你成世失業ok?

EQ低係真 不過我真心好奇
你點解咁得閒 （係真係好得閒果隻wor)
係咪大把錢唔洗做日日上連登
定拎綜緩唔洗做

Btw
上面d人叫你找數
唔覆就算？

有d工種係唔使太多時間去做

當你貼乜都屈你係假

咁貼來做乜？

上網我比人話係窮看更

現實我又真係窮看更？

我心態已變

以前想講野啟發年輕人

而家我要製造更多社會失敗者

前文後理 ok
可能我表達唔好 引咁多誤會

咁我而家講我自己睇到自己既溝通問題係咩：

1. 我係好鐘頂咀，睇我留言都知，但我真人係相反，尤其對職場上既人，反而掉轉唔敢出聲，比人掉轉道理講我都會話自己有錯 快手快腳處理好就算 息事寧人 但谷谷埋埋會心理唔平衝 上連登發洩下。同事見我唔出聲就變本加勵。事例：會塞哂原本自己應該做既野比我幫佢做，然後話我做野慢（因為時間已經幫佢做哂佢應做既野，但出唔到聲因為佢係上司），另一d 係我返咗工先3日，已經比人插話唔熟d野，我係新人兼fg，加上佢公司有過百款產品要記入腦同埋過幾百個客，全部都唔係我跟開，講一次點會記得哂 仲要慢慢超時做到11點（第一日返工）所以好快就走咗。

2. 印象中通常都只會同上司過唔去，同同事大部分都冇咩野，什至會鐘意同我共事。

3.上司突如其來叫你去跟一單過億生意，但事前一d update都冇，去到同其它team夾野比人插到飛起話我乜都唔識（但我岩岩入職，仲要fg,諗唔明點解會叫我去，比人叫到唯有硬食，點知原來自己個上司同另一條team巴上司唔岩牙，我變做磨心）

原來佢做緊看更

媽咪呀
點瑋個個都唔睇內文就係咁屌
果然係child登

乜撚野工可以咁得閒
我整係諗到看更

你咪當係看更囉

又唔會影響到我現實生活

但連登仔性幻想我係看更幻想我月入12k

佢就會認為自己月入13.5k感覺良好

40幾歲人仲咁

怪唔到我
因為哩個post太多痴線老入黎搞事
我都唔知你認真問定玩野
串咀定先

Why not?

網上身份重要咩？

我現實又一定係同網上既我同一個人咩？

就係有人睇到網上身分咁仲要

先至容易改變人，去製造茅盾，去製造網上勝利者

現實失敗者

冇睇波
唔好迫我答哩d

巴打讀細電架wor 揮揮手先
你果科好難讀

為咩呢？
行為藝術？

睇巴打你行文，我覺得你好自負
個感覺係:我喺咁㗎啦，吹咩
自負到自大既人，無咩既，一事無成，建議你唔想對人既，找份唔對咁多人既工比較好，對人地又好對自己又好，性格依啲唔係話改就改

製造更多失敗者出來

下賤既工作比佢地做

你恥笑看更就自我感覺良好

所以你會局限自己淨係識以看更做底線

覺得自己唔係最差

個3間公司仲係到？

it做sales搞成咁

我係連登先係咁 做返自己
現實既我完全係另一個人 但都不經意有時流露咗一d不憤出去
一事無成 大老 岩岩畢業正常得23，24 歲你想幾事業有成呀

搵份唔對人既工 咪即係我老本行 programming lor唔岩做
加上對人係要學 唔想斬腳指避沙蟲呢

錯啦

我冇睇看更唔起

我只係笑你咁得閒有時間上黎連登 係因為做看更

Logic上有分別 see? 有人做看更 但有空餘時間去睇書網上

睇有用文章增值自己

我笑既唔係職業 而係你本身個人

職業無分貴賤 但人格有分貴賤

其中一間就摺
另外一間我走咗之後，有成過半數人一齊走
到而家仲日日出post請人
另一間大公司唔會摺，炒完再請日日出post

你個名

講完原來冇人覆

借你個名黎用

各位連登仔，［你都痴線］

工都無得做

你有資格笑人？

憑什麼？

個個連登仔都睇到自己好撚大

宇宙中心

其實你屎都不如

冇工做只係暫時

我仲後生，輸得起

你話人自我中心

就好似你整係見到人地粒暗瘡仔

但睇唔到自己生大毒瘤咁無知一樣

唔好呃自己啦

你以為比人炒十次

第十一次變有錢人既故事會發生起你身上？

我唔知你乜年紀

但我u grad後第三年已經有人比我管

你條垃圾就份份工都做唔長

'仲'後生輸得起？

幾天真無知既人先會講得出呢句野？

你改唔到個性格

一世都只會垃圾

1. 你既assertive skill 好差，姐係一係就忍，一係就爆
學下感受下其實自己想點，有咩感覺（feeling, not event),好聲好氣同人講。同埋做野就講清楚要做咩，幾時交到
同埋番工，唔係同同學傾計，對唔同level既人有唔同既表達方法在所難免
例如：好呀，我幫你做樣野。但我手頭上仲有邊個邊個（梗係講個大過佢既）既野做，你介唔介意我遲少少比你，大約幾時先比到你。
咁等人唔會咩都比你又要你立刻交。如果佢知你要搞太耐佢又可能搵第二個搞

2. 主動
言談中你多番強調你新黎唔識做。唔識做唔緊要，但態度好重要。要言語間比覺得你想學，想識，主動
例如：我幫你做呢個。但我有d野唔識，你可唔可以講次比我聽點做/guide我做
或者睇一次d野後，寫低問題逐條問人，都會比人覺得你上心，有準備

3. 洞察力
姐係你接左一單野上手，你會唔會諗到你大約要點做，做完有咩可能性發現，有咩支節發生，轉另方法又會點。咩方法好d. 有問題發生你又點處理
呢環我都睇到你比較弱，因為你好快就話新人未見過。其實office工好多時處理既問題都係by common sense. 如果你好快就諗「我新人都唔識」，咁你就唔會諗下你要處理既事會有咩相應情況發生。咁你就會見一樣，做一樣。咁成件事都好難控制

可唔可教下我點先可以畀人炒，等我連辭職信都慳番

我唔認為我果3年有讀過書

咩你有讀U咩？

有人管？ 但又做保安。

多謝巴打咁詳細比意見
好有point
雖然我有d point 我都試過
但好感謝你用心回答

同老細講
我琴晚上咗你老婆 好正

畢到業已經犀利
細電好多數

介唔仲意開名, 等大家唔好中伏....

你識programming
做freelance算啦

你真係當我傻架咩

有諗過
但已經有d生疏skill

Freelance programming係自由d 岩我哩類人
但好唔穩定 同埋分分鐘仲長工時過去做full time

係囉

網上大贏家

現實失敗者

得把口

但失業